西環碼頭唔比人入嘅原因，完全係個人操守問題

封碼頭其實預左
一篇文集合西環碼頭封閉事件起因同埋原意， 希望各位香港人反思自己有冇好好愛護自己嘅地方。

近期歷史
街坊休閒地方 變成 打卡熱點
原本嘅碼頭好多街坊，通常都係日頭船主落貨做生意，夜晚街坊放狗吹水散步。
2016年，有一個專門介紹西環碼頭嘅ig page開咗，慢慢開始多人。
2017年， 政府想收回依家嘅卑路乍灣海濱長廊作花圃，居民反對（ 詳情可以拉落去一個西環街坊寫嘅《守護西環碼頭》）。
2018年， 開始有 ig page介紹 西環碼頭可以打卡。
2019年，礙於反送中影響西環超過三個月，人數都冇2018年咁多。
2020年，疫情初期，自稱西環街坊嘅youtuber 西dorsi 介紹西環， 之後不斷有介紹景點嘅 page 介紹西環碼頭。
疫情爆發初期，大中小學停課， 應該係西環碼頭史上最多人嘅一年。就開始有 @princekenjiwong 所講嘅爬貨櫃，野餐留低垃圾，踩單車踩滑板，偷竊影響船運，更加有人放四軸飛行器，狗隻失足墮海。 去到聖誕節左右，縱火，狗隻受傷交咗畀法庭處理，疫情下多人過平時，所以就係2021年3月1號封。
----

船主角度
船主不滿，向區議員投訴，再自己同海事處施壓。原因就係貨櫃同埋地方，因為有好多遊客 打卡，搞到好麻煩。 佢哋都有話 可以歡迎西環街坊入去，因為佢哋有手尾，平時都係夜晚先會入。有好多貨櫃起重機等嘅公司財產因為畀遊客摧殘，今年疫情期間，更加經常出現呢個問題，偷竊破壞縱火等等嘅情況係呢半年之內發生。

我（大部分嘅街坊）的角度
作為每日進入西環碼頭食風休息跑步釣魚嘅街坊，每次見到天空上面好多架航拍飛嚟飛去，好多人爬上啲貨，甚至企係起重機影相，不時都有新嘅塗鴉，有啲仲要喺私人物件上面。成個碼頭變得烏煙瘴氣，封碼頭只係時間問題

海事處角度
對住啲遊客已經用最容忍嘅態度，只係作出勸喻好少報警，平時都係隻眼開隻眼閉，除非有犯法嘅行為。我哋畀咗好大自由入嚟休閒嘅遊客，只可惜，近期大家嘅行為令好多船主反感 所以決定關閉。

就係咁大家思考一下，自己成日話大陸細佬喺地鐵大堂屙尿，點解唔諗下自己冇執走垃圾同埋毀壞私人財產。

希望真係少數人。

原文

有街坊喺最後一日同船主傾計嘅內容

人怕出名豬怕肥
咁多人去預咗遲早出事
果然係封埋

幫手推下
唔想大家覺得因為防疫所以關閉

真係有好多人嘅個人操守 令到有今日嘅結果

推1

推2

西環碼頭突襲收檔

呢一個係當區區議員葉錦龍嘅 post嘅內容
西環碼頭收檔大家都有責任

屌... 其實仆街真係無分國藉

同埋香港人唔配擁有西環碼頭

d撚樣又煮野食又剩，應該又好撚多垃圾

我係另一個 po 嘅留言俾人負評，又俾啲MK單單打打話我酸

根本班垃圾就係完全唔識尊重個地方
為左打卡無所不用奇極
企曬係貨櫃、棚架甚至貨車上面影相，而且上述物品都係私人物品黎
更何況果度根本就係工作用地
人地俾你入去係人情，唔俾你入去係道理
維港海景夠靚啦，唔見你班垃圾屌 IFC 封左啲向海嘅辦公室唔俾你去打卡？

如果呢啲就係「我好撚中意香港」嘅表現，咁麻煩你地咪撚再咁中意香港，香港少左你地一個唔少

我個post有講呀 我之前見到一定影相

然後仲話聽日要著黑色衫
我日日都著

底死

p仔推唔到

港島街坊表示灰左

以後冇得入去釣魚

西環附近有三個睇日落嘅地方
而家少咗最大嗰個
就睇下西環泳棚會唔會排到上巴士站

其實真係阻住人地做野
運貨車左閃右避驚撞到人

仲有卑路乍灣嗰幾十米嘅

原本就係日頭人哋做嘢夜晚街坊散步
好和平
多得嗰班旅遊page嘅撚屌
手痕就介紹西環碼頭西環泳棚
一多人上嚟呢就好似排隊跳海咁

同大陸人冇分別

香港人唔係好鍾意反抗

根本就同一種基因

港豬咪同大陸人一樣囉

每隔一排又當新野介紹

西環人喺2017年都有反抗

最長盡莫過於藍絲西多士

push

就咁youtube search 都有成百幾條

抵死啦死MK
封鳩左佢咪撚比佢地入最好

香港人有幾自律相信大家都知遲早好多地方都會封

強行進入係咪會報狗?

主權移交俾支那 都應該知香港遲早會支那化
支那人dna、習性開始響香港出現

痴撚線夾硬幫人隻狗絕育又冇手尾
想虐狗咋？

同長洲一樣不停比人中出，居民無得益但惡果就受曬

果啲人咁癲嘅, N年前去冇呢啲嘢發生

其實班街坊好慘囉

點會唔報狗 依家吹到咁強硬但俾d人硬闖冇後果仲得了

無得chok墨魚 我個fd 條魚勾kick住係下面同我講釣左個地球翻黎

我哋西環街坊 忍耐能力好高
我哋可以等

小弟住左西環20幾年
見住個碼頭呢半年忽然多左好多人
比班牛屎mk玩到爛晒 烏煙障氣
已經去黎都無謂 封撚左佢一獲熟好過

又配合政權自我收緊自由，唉，點解香港會搞成咁

係

一定係大陸人做

有好多地方都係啦

大家？其實有啲街坊真係夜晚去跑下步 請問有咩責任？
有責任係嗰班入去劈酒留到成地垃圾同破壞人地設施嘅仆街

又一個地方比香港人玩爛

西環碼頭都幾多魚

1 － 4 好似都係假
冇新聞冇source

冇你咁多 18年都冇
借個account嚟玩下連登訴苦

起班垃圾底啦
走黎話同大陸人有咩分別無意思
佢地繼續出去惹到周身屎
其它人都當我地同佢地一樣

讚成呀, 封得好
繼維修區, 酒店staycation, 西環碼頭
又玩串一個party
遲D應該到流水響,欣澳

屌曬你班違規人士老母
開心啦依家 自律兩個字識唔識寫？

有咩好打卡

鳩假期個類d垃圾港女編輯死100次都唔夠,一無野寫又翻炒冷飯

港豬=大陸人

D撚樣玩到地方殘晒
又放火殺狗
真狗又唔見佢殺，搞到封碼頭

以前住個頭 夜晚去跑步 散步真係好爽
試過朝早經過 見入面開緊工 正常都唔會入去
早排試過黃昏去 人仲多過旺角
打破咗日頭開工 夜晚散步嘅平衡
真係自己攞嚟

癲

我又唔係講所有人
我都係街坊我都成日夜晚跑步
我自膠 用錯詞語

乜都要新聞嘅話記者咪好忙

港豬果然同支那人血濃於水

好彩西環啲酒店攞曬去做檢疫
staycation 西環真係好少見

影水氹影太陽

香港地少但人口越嚟越多，加上有班冚家剷喺啲支那app教蝗周圍去，無論西貢定西環根本每度遲早都會玩爛，識自律嘅人又有幾多？

一定係政府迫害香港人

天空之鏡

可能有少部分嘅街坊 黃昏就已經走咗入去
但係 嗰班船主已經講咗係遊客嘅問題

一定係藍絲
手足唔會咁做

GOOGLE都懶既就咪撚扮FC撚啦
最撚憎你呢啲好似撚

真係自己攞嚟

嗰陣時有班撚屌長期擺個水桶，有太陽都有水漬喺度，生咗幾多昆蟲，都唔知嗰班撚屌影啲乜撚嘢
我仲記得我小學嗰陣時，老豆老母都係咁樣影，好彩我冇行去影
真係好撚戇鳩

google大把圖啦

街童 港豬

一定係假
個關注組收左政府錢
迫害手足

同支那狗一樣同宗同祖
港豬都係一群四處破壞嘅畜生

推

肯定係
為左封碼頭作新聞

支持封啊

人既問題

班垃圾MK 入去飲酒又周圍掉垃圾

你睇佢無啦啦講手足都知佢咩料啦
見到呢啲咪撚覆就ok

同機場維修區草地一樣係自己玩爛

冇新聞係咪自己去求證囉
你係咪試下去西環碼頭揾船主囉
畀佢直接答你你信唔信呀

虐畜嘅撚屌真係死十次都唔夠

又晒左個acct la
五毛PR

西dorsi真係人如其名，又西又厚Dorsi

仲有扎營食野又周圍叫囂 完哂又唔執返好
好撚冇公德心

住咗西環十幾年 唔覺得有咩值得咁多人衝曬入去影

揼落地下不特止仲要揼落海
維多利亞港嗰啲海水係西向東流
副食品市場對出個四個泊位中間勁多垃圾

一有呢d旅遊page介紹，嗰個地方就pk了

西dorsi < 藍
睇佢既都唔係正常黃人啦
即係又係比班藍撚搞到封碼頭

咁樣又五毛
玻璃心過啲支那人

唔知佢而家返咗大陸生活點 唔想睇佢youtube 比個觀看次數佢

如果關注組講既係事實
封碼頭真係抵撚死架喎
自己攞黎賤怪邊個

Agger

相信之後都會有記者跟呢單

撞曬至無公德心仆街落海

做左30年街坊都覺得d人愈黎愈仆街
1. 成班仆街板仔偷野過去隔離公園玩障礙賽唔執返好
2. 亂爬野影相 以為自己蜘蛛俠
3. 惡意破壞建築材料 噴油
4. 亂鳩dom垃圾落個海 酒樽 煙 野食
5. 見過有人亂跳上船 又見過有人入起重機

玩爛一樣野程度香港人同支那人無分別
睇下郊野就知，前排塔門牛牛無野食同一連串山火
食煙、非指定地方露營周鳩圍帳篷、燒草地生火、騷擾野生動物，全部都係香港人做唔洗屈落支那人

塔門真係搞到寸草不生

之前仲要靠啲義工特登帶啲草入去俾牛牛食

有學生記者搵咗我
蘋果立場嗰啲 好似失咗蹤咁

呀，原來係藍屍
dklm
我記得佢有片介紹深圳
難怪咁熟口面

最近發生咗咁多大件事

俾少少時間佢哋啦

街坊表示
由細到大喜怒哀樂都會黎碼頭
絕對係一個灰色地帶嘅地方
一多人自然多人唔自律同多意外
以前少人係因為未有黨鐵通車
一通車連祥香都排隊

叫佢用Bilibili 啦

唔可以用邪惡美帝嘅產物

我係西環街坊 住咗二十幾年
平日都會入去碼頭跑步
多得鳩假期個班content farm介紹咩天空之鏡、隱世日落呀，又介紹西高山
外來人又唔自律
搞到宜家咁

由細到大係到住 西環碼頭有好多回憶

然後有啲非港島人既低質人種出嚟問
「個西環你哋架 我哋唔係香港人呀！」咁樣

十年前已經去開西環碼頭同泳棚
當時都已經喺網上面有介紹
可能果陣未有垃圾KOL/youtuber
然後啲famj小學未畢業
所以啲人比較自律
物極必反，還返碼頭工人同船家一個公道都好

一至日班ig文青都入去打卡,唔怪佢地怪邊個

抵撚死，大家都無得再去

一開始講好晒平日碼頭日常運作時段唔入得之外其餘時間都唔會特別點限制既不成文規定
但係都係有好多戇鳩唔理照入
特別係pre-wedding成隊crew爭在未撚揸埋架車入去個班

而家攬炒了

香港人根本就係同支那人同一個種呢一年已經見識過唔需要分到咁細

冇辦法好多香港人真係唔自律

逢係港生活 鳩假期 中出西望 介紹過嘅地方

就多人過旺角

海事處真係垃圾
明明係佢管 但成撚日都唔理
唔單止係西環呢單野 係成個海都係用咁既態度去管

好似
你老母都好似係雞

西環碼頭絕對係街坊食風冷靜自己嘅地方
我成日都係咁樣食 食多咗個心情都好咗

等緊 呢度暫時未有
ig post都冇

除左唔會周街痾屎
大家公德心根本無分別

係咪即是電車路轉彎個位

塔門都要封啦 玩到殘哂
香港人所到之處 寸草不生

佢摺西環碼頭 係因為船主施壓

山道b2出口 直行行到最盡 嗰個就係西環碼頭
而家你都入唔到 呢度講得

企上貨櫃即係呢啲？有咩問題？

仲會賴人

香港人仆街就實係架啦
不過想提出一下而家啲靚仔靚妹真係可能自細生活環境太好，俾人寵到覺得做啲咩係自己既選擇，唔關你地事，整爛左咪整爛左etc

另外一班就係所謂既abc，可以去elements, pp 呢啲商場住宅地方睇下啲外國人係點寵班細路，踩住板入人餐廳，啲保安又唔敢大聲又唔敢郁手（因為果班細路父母都係好有錢）

就咁睇相都覺得好靚
以前得閒會自己周圍行發掘下香港本土特色景點
茶果嶺都有個碼頭位可以睇到海同日落，每晚都有漁船/貨船泊岸
中學每星期都會過去走一轉，冇乜人而且冇欄，冇嘢遮住啲影
之後過一兩年開始多人，加政府收返黎起嘢，就再冇入過去
好明白樓主同西環街坊、船主嘅心情
一個對自己好特別嘅地方，比人糟蹋係咩感受

手殘按咗不推文，推返

你呢d咪自撚私你跌死跌傷知唔知好影響到人

香港人真係cls

根本無分別

幫手推
睇字都覺得慘

香港人劣根性出哂黎

我講唔出我好撚愛香港

今日收到呢個消息真係好撚嬲

我細個西環長大
不過已經搬離西環20幾年
只記得電車往堅尼地城方向
電車路海皮段路係直路
直路到彎位係右轉
果個個位印象中好似係空地
平時都會有人去正望海
係咪果個位黎

真係多撚咗好多人 同以前唔同哂
多人都算 問題係有啲垃圾mk做埋啲過火嘢

玩爛場，累街坊。
真係雙輸。

石塘咀總站再入嗰個位

竟然未有D ON9彈出黎話唔好怪佢地
又會話 要怪就怪個政府防疫垃圾無得出國玩

去過釣魚

以後食屎
條海濱長廊迫爆哂

去貨櫃碼頭慢慢爬 一樣有日落睇

呢個笑咗

呢啲完全係人既質素問題，香港人好多方面其實同支那人冇分別，甚至比佢地更為惡劣，我唔只係講緊香港班廢老，仲有班後生。

西環都有好多靜嘅地方嘅

無咩好嬲啦
黨鐵通到過黎個下已經預左
已經係遲左幾年先發生

好撚心畀番啲公德心啦

露營露到同星期日啲賓賓冇分別

我等緊呀
ig post 出咗兩個鐘
除咗連登 有啲戇鳩仔
反應都幾正面

知知地係邊了

屌你老味乜撚野都話fcfc
有source你咪放低囉
但你作故仔嘅話我點搵source呀

我係睇唔過眼班老鼠屎
但你作新聞都唔見得你幾好囉
放隻狗寫幾段嘢當自己邊個

香港呢個地方天然條件好好，弊在人禍，所以如果赤化香港可以換黎一班有知識有質素而又愛港既新香港人取代呢班垃圾，我冇意見

連登絕對有好多呢種人，只係風頭火勢當前唔敢伸個龜頭出黎

石塘咀總站 對面馬路
沿住副食品市場行入去左邊有個貨車場入口
隔離一個細窿 喺西環碼頭未收皮之前係得返呢一個位入
呢一個係主要嘅出入口

第二個出入口 就係城西道泳池對出嗰個出入口

咪就係,
係度作新聞屈香港人
個關注組一定係藍絲黎

記得仆街唔好喊

上貨櫃影相嗰班最多後生

其實12月嗰陣時我已經收到風
嗰陣時海事處已經閂咗大閘

封得好，而家搞到亂哂都費事去
唔好以為香港人就一定高質
香港人只係一個群組，裏邊一樣大把垃圾

呢d page根本就係死亡之吻

好撚sad
搵個位吹海風喊下冇撚咗喇

有預感 最近夜晚跑步好早就上鎖

唔洗勞氣，香港大把蠢人信埋d咁既故仔

其實好易解決
搵個第2個地方俾人上落貨
全部去中環政府碼頭上落貨
不過咁大個休憩地方不符合港島土地使用政策

引左成大班區外人係一個問題
其實區內都肯定有班無手尾既mk仔女有份搞到咁
第二就係班航拍機撚真係好撚討厭

以前細細個成日同屋企人去海皮散步
兒時最多回憶係西環電車路海皮同創業機鋪

見過有人爬上油筒影相, 為左打卡真係乜都做得出

好彩一早去左啫 咪由佢封囉

呢個世界有好多聲稱愛護動物但實際係虐畜嘅痴線份子，某d人見人地鋪頭有隻貓就綁走左佢，話由佢黎善待隻貓
其實人一多就有機會有痴線佬仆街女

香港人根本大撚把都係垃圾嚟

啲仆街真係冇性

成日都見外國中學生係果到隊草

其實西環碼頭只係其中一個
只從疫情開始就好多景點，比如行山嘅地方，都出現緊呢種人一多就搞到烏煙瘴氣嘅現象，基本上避唔到。
但導致呢種現象嘅九成都唔係成日去個笪地方嘅常客，而係黎「旅遊」「打卡」嘅人

仲等啲人成日話自己好自律根本你覺得自律係因為啲人唔想咁嚴，然後唔屌你就覺得自律行山果啲垃圾多到唔再講勸佢執番就起曬鋼閪口閪面封左又屌屌屌再係咁班垃圾留係屋企算啦

講到好岩

推上熱門

從來都係d無公德嘅人搞串個party

人工己存入

無收錯風就係密碼鎖，不過個密碼俾班人知道咗，照入去玩

劣幣驅逐良幣

FC撚講兩句

多人到仆街

依家個世界群魔亂舞
無個正常
沒有最人渣
只有更人渣

話封就封
唔撚識詢問區議會 市民意見
封咗都冇通知區議員

封關唔見你識封?
關個人操守事 會係封個地點 封個碼頭咩?
唔通中国 鎖國就冇問題啊..

垃圾po..
唔知聽日西九多唔多人呢~

星期日啲賓賓起碼會執返乾淨個場，香港人就...

屌你老母
街坊真係多得班垃圾唔少
碼頭真係西環街坊茶餘飯後聚腳點

香港人：責任不在我方

真呀...唔開心望住海吹下風都係碼頭最好
海濱真係太多人 空間太少

碼頭原本就人地工作地方
放你班撚樣入去影相就係人情
封撚咗你就係道理

你班撚樣唔自律阻住人地工作呀而家

香港人? 唉

香港咁搞落去根本唔應該有本地旅遊page
一旦出左名，根本無任何一個地方承受到無得去旅行嘅香港人嘅流量
因為香港本身就唔係設計比咁多人住，而家仲要困獸鬥....

創業2000年個陣幾間賣唱片 有間樓下勁靚賣yes card 偶像精品 屋企人成日去

好似係樓梯底果間

以前有人講過
香港最適合係住400-500萬人
而家就一個double

封得好

大撚把地方，西環都仲有，係你淨係識跟風啫

好多香港人確實好自私同大陸人無分別，一方面罵大陸污糟邋遢亂抛垃圾但香港人自己又做緊同樣嘅嘢

我做就得你做就唔得

叫銀座唔知物春

推畀班港豬睇
叫佢哋諗下自己嘅行為得唔得體

Facebook

Instagram

lihkg
西環碼頭唔比人入嘅原因，完全係個人操守問題

細細聲講你知，除咗你哋口中講嗰班仆街MK同坐喺入口堆大陸佬！有班放狗嘅一樣咁仆街，經常性搞到周地狗屎又唔處理好，你唔好同我坳話未必係啲狗屎！因為嗰度有幾個廁所，我諗唔會啲人衰到連個廁所都唔入去屙喺地下

話作故仔嘅人肯出返嚟未

咪係 一定大陸人同藍絲做
本土黃絲咁高質，一定唔會做依啲嘢

以夢前有大陸人賴就真係當自己高質過人，事上咪又係五十步變百步邊度出名邊度就會俾港蝗玩爛

唉
已經好耐無去西環
唔少回憶係果度
西環以前有間渣打銀行
一到夜晚沿住銀行旁邊就會有小販開檔
賣雲吞麵果類野
仲有個阿伯賣雞蛋炒腸粉
往事只回味

上山又多人下海又多人
西環邊度都多人

唔撚好扯去黃藍問題

西柚跑步會有時都喺西環碼頭集合㗎嘛
依家冇啦得返中山公園同卑路乍灣

香港有邊度唔多人呀

條友分分鐘有份放火

大把地方無乜人係香港人唔去搵要即食啫

垃圾留言
拉

交通方便麻
一交通方便就係咁

好多街坊都話係菲律賓街童 真定假我都唔係好清楚

中山公園同海濱長廊夜晚唔通真係on9

朝早係通到西環碼頭

我見過啲冚家剷爬上兩層高嘅貨櫃上邊打卡

周公島有一個阿伯

可以去摩星嶺泳棚

呢個完全唔關你咩政治取態
雖然小弟係ig都有講過中學學界嘅嘢
但係西環碼頭呢一件事完全同黃藍冇關係
btw 世界唔係二元嘅

一樣多人

遠少少大把靚位無人

香港人同中國人都係一鳩樣

咁樣今個禮拜日 會唔會喺樓梯排到上去域多利道

唔撚見呢page介紹葵涌碼頭?

已經成日都排到上去

有報應個d 完全廢話黎

唔出奇，西環貨櫃碼頭封了，成為新聞！班友仔會轉場睇吓去邊度

中國人

香港人無品起上黎同支那人其實無分別
唔明點解有班咁無公德

去葵涌碼頭

本是同根生
咪又係中國人
講乜撚野我唔係中國人 真係笑撚左

關主權移交撚事咩
香港人本性入面嘅黑暗賴唔到落支那化

最根本就係因為冇發掘同欣賞能力。
全部即食。

行山就大棠紅葉千島湖流水響etc

影樓就彩虹、南山、海山樓etc

西環就碼頭/泳棚etc

其實大把地方都有靚海濱，荃灣深井去到青龍頭日落都一流，觀塘橋底都有公共活動空間，周圍都有，唔知點解係要個個搞鳩人地西環

嗱我又要靜靜雞話你聽，其實裏便乜人都有。果班MK仔係仆街，但係一樣有啲大陸佬攞晒櫈仔食曬煙嘈喧巴閉，又有大媽喺度跳老母，總之乜撚嘢都齊晒。所以結論，風撚咗佢算數

虐畜死全家啦呢啲人

Kol 推介

屌，以前住域多利道西寧街鍾意夠靜，聽聞泳棚都多左人去影相，加埋電車總站海皮間coffee shop 成堆支蟲同文青企撚哂係路中心

準備又玩爛

香港人係咁架啦 係要玩爛先安樂

淨係西環都唔止泳棚同碼頭

CLS 香港無一個地方係少人 無一次最後唔會玩爛個場

西寧街有間公眾殮房，嗰班老母西唔知有冇興趣去探
靈

你估香港人本身好高質咩， 諗多咗啦

泳棚以前真係冇咩人知。
以前去一個人都冇咁濟，冇諗過宣傳幾下一千人去

咁又唔係喎，泳棚呢係泳會嘅私人地方，之前去泳棚游水係要畀錢畀泳會，依家雖然唔使錢
但係幾年前泳會都有試過唔畀人入去泳棚個範圍裏面

幫你起埋標題
吸收香港首富財氣 貨櫃碼頭日落勝地

當然啦，大把歷史建築、英治界碑、西環七台。
不過都唔講咁多廢撚時又比人搵到靚位打卡阻埋居民生活。

碼頭唔多人咩

預左
香港人同大陸人都係同一個種
都係無乜公德心

西營盤 嗰個咩藝里坊 都好多人打卡㗎
我見過有人倒瀉杯麵

殮房個樹夜晚係寧舍陰陰寒寒咁

問心住過幾年唔明個海景有乜特別，上面有巴打提過深井附近啲沙灘仲靚啦，夜晚又冇乜人

英皇書院，雀仔橋😁

又要多謝西環街坊西多士

屌你老母
靜靜地冇人話你啞
響度懶醒又推介班偽文青去呢度果度打卡做乜鳩？

3-4擺明特登同船主有仇

KOL 應該介紹下和合石，同墳墓打卡，上面應該好多位都無人拜好耐

嘩你講嗰啲 文青會唔會去呀
「鬼理你香港歷史咩」，「孫中山邊撚個」

意外香鬼咗就即刻送去殮房，全部都係無主孤魂，梗係陰森恐怖，唔好講夜晚有時下晝經過都周身唔舒服。嗰度仲鬼死咁多大樹，仲更加覺得恐怖

泳會唔畀人入泳棚

支蟲/小文青：我地咁遠黎打卡，擒都要擒入去

手機放到最大矇咗少少
自己估計一下啦

深井果邊好撚多蚊

咪係囉可以攞埋燒烤爐BBQ，嗰班撚樣又唔撚去

靜啦屌

唔好搞東區呀

就係叫撚番佢地死番去自己區度打卡囉

班撚樣懵查查都走去打卡，都唔知係咪痴撚線

英皇書院正門多數都係嗰班舊生
西邊街嗰啲窗呢就好多港女影，之前行過呢對面嗰間藍店燒味舖斬燒味嗰個男人成日都gup女，再落少少就好多cafe

你望下哥連臣角同龍脊

嚇撚死人....

西環附近名勝 薄扶林墳場

第一眼望落去我仲以為係
以前政府叫人
「戒賭，唔好再倒錢落海」嗰個廣告

真心自私地希望啲page唔好得閒就揀啲好細既角落，當旅遊景點咁介紹

再嘈搵kol 支那01搞埋你個鰂魚涌海濱公園

其實同機場個維修區個啲一撚樣
個撚個瘋狂去打卡
坐車入去問司機又唔客氣啲（之前好似聽過司機講返話啲人好唔客氣咁問佢哋）

不過機場維修區好似冇封
仲有好多人建議入去打卡
其實唔危險咩？真心唔知

唔使喇小西灣間donki 都夠呀

當你睇吓YouTube嗰班KOL一鳩日喺度講邊度食嘢邊度打卡你就知道你嘅願望係唔會達成

係 由加多近街到殮房條路，跟手個臨時公園又係陰陰暗暗咁，應該捉班文青去體驗下

張相原來就快一年
嗰陣個caption同你一樣

呢個真，班忽然郊遊人士好多都好撚閪。
為左影相就屌其他人阻住佢。
三角測量站吹到「景點」。

影埋前面d人頭 自帶effect幾有feel

勁好風水

我好希望呢啲旅遊page介紹石鼓洲
唔係嘅話政府真係起焚化爐嘅時候呢就影響到班長洲居民

仲要有個好耐歷史嘅石碑

正野呀，夜晚跑步行下路經過心都寒一寒

前幾日有個拍戲場景已經引到人去

唔係講笑，真係一模一樣， 爭在佢哋係咪攞住紙箱

公眾殮房如果隔離可以開間Cafe班撚樣唔知會唔會一樣坐成個下晝打卡

灰爐煲咖啡

又唔係行入去，驚西咩

反而域多利道近山果邊係鼠疫墳場

根本好多人見到人介紹就狗衝
衝完一堆又一堆
一個又一個景點收皮
你老味，你班濕鳩撚樣kol話係隱世
你講撚完就唔隱世啦仆街
乜撚野下白泥呀大東山呀個啲咪搞撚到勁多人去囉
你估個個都咁好手尾愛護環境咩屌

頭先睇到話船主隻狗咁樣真係痴撚線
真係有搵點會捉唔到條友
但捉完香港都唔會重判
仆你個街

住中西區就係鐘意靜，但想出去搵個地方飲住咖啡做下野，都要飲茶等位咁
雖然好生意對佢地黎講係好事⋯但邊有居民會鐘意自己果區咁多遊客

煮野食咁撚癲?
當露營?

因為西環尾果頭真係正常公園都唔多個，所以都理解西環碼頭係咁重要，跑下步吸下新鮮空氣。
以前直頭巴士總站可以直接「檻」過去碼頭直穿過山道果面出番黎，前幾年已經封左一面，要兜路先入到...

逆流去撚咗邊？
睇唔睇到？
定係匿返入你老母個閪入面？

香港人最叻係exploit，唔玩到爛唔停手
大小事情都係

小事情，例如西貢碼頭
大事情，例如台灣嘅投資移民

而家玩爛緊嘅仲有英國嘅樓市
之前有個post話啲人炒英國樓，好多撚屌話有得賺唔通唔賺，英國樓炒得起咩blablabla一大堆廢話合理化呢啲自私行為

多人自然玩壞
連登已經係一個例子

香港依加都玩到爛哂啦
無得救 有得走好走

果班仆街攞埋BBQ爐燒嘢食呀！

原來發生咁多咁撚恐怖嘅野
喂屌, 封得遲啦

風頭火勢唔敢伸個龜頭出黎啦佢地 縮返入佢地老母個臭西度

好似睇街坊group見有人提過，食淨啲野又唔清理，搞到有老鼠四圍跑

我有操手有撚用咩
大撚把撚屌 日撚日150個

咁都可以賴防疫？ 就算係防疫都係原本連登吹風話要捉曬啲唔戴口罩嘅人去坐監， 又話要個個留喺屋企咁樣

慳番啖氣吧啦， 佢哋係唔覺得自己有錯㗎

好似大家都準備瞓覺 大家聽朝返工之前
可唔可以幫我再推
我要返學

多謝關心西環碼頭 各位早抖

又賴支那狗？ 有唔少打卡撚都係後生仔香港人嚟㗎喎， 你係咪誤會咗啲咩？
你真係以為班打卡撚係咁高質呀？

有街坊打咗篇文

好多人一到放假就出晒港島打卡，佢地咩都覺得好特別
eg上環古董街同果道樹牆都好多人影文青相
佢地一影會霸住成條街我通常唔行住比佢地影，但佢地影完停低睇相都唔會唔該番你

我未見到呢個post有⚡
但係依然上熱門
thanks

放火啲人係咪on9

根本香港人就係自私撚

蝗都會大個

屌你咁都有得屈落去大陸人

諗起象山村隻大象都係
香港人根本就唔識珍惜 垃圾打卡風氣真係好低質
係咪成世人就係靠依D黎搵存在價值

屌你睇清楚啲先講好冇
我係講緊本身香港人都唔高質得去邊

好似去左武漢，仲拍左片話自己中立地呈現武漢現況
但youtube條片俾人黃標左然後話俾人打壓正一on9仔

新假期果啲過曬氣啦
係啲19 IG page或者youtube KOL介紹咩西環天空之鏡啊, 影日落好地方
呢批人先係害蟲

高質，推

Post入面都有講 放火個啲係菲律賓街童

其實有無諗過開post講嘅成效有幾大
會破壞嘅人根本唔會睇呢啲文
或者睇完都dont give a fk

不過講真，香港大部分人都唔識做人都唔係第一日發現嘅事，
不論黃/藍、武勇/和理、前線/鍵盤軍師 好多人格都有問題，立場同身份唔代表啲咩

所以西環碼頭被封 係一個對所有人都好嘅結果

希望睇到嘅人 可以比心機學識做人

認同 你睇下去露營果班

你講個地方，同隔左廣東道嘅佐敦舊區，可算係貧富懸殊嘅表表者

btw, 00後雖然生活富足，但真係冇咩同理心
同埋對於歷史嘅野同埋文化上嘅認知比起8, 90後差好遠
唔係反送中，應該都會支那化，同班小粉紅差唔多

但係我見到有唔少港女mk仔去打卡，
嗰啲又係支那人？
垃圾不分國籍

而家周圍影日落都係Dji，真係好撚嘈
想靜靜地set腳架影下野沉思下都唔得，香港人真係最唔尊重私人空間
難怪返工俾人壓榨慣

我反而怕大口環會變左開嘉年華
雖然交通唔方便

真係屌撚晒班偽文青
咁得閒專程入黎打卡不如係自己區發掘啲地方/睇多兩本書做真文青，破壞晒成班街坊既集體回憶

當年讀u無錢最鍾意同嗰陣既女朋友係度傾計，嗰陣未有黨鐵站勁少人勁舒服，後尾散咗跑步經過都可以懷念下唔經唔覺跑左成十年...依家無晒寄托

我唔想做老屎忽 唔想講90 定00 定10
但我而家見到好多細路，特別身光頸靚果啲，真係覺得好黑人憎，因為佢地父母教育果套係自由主義，由得佢發展，唔好太多限制

麥理浩對住有個足球場，嗰度睇日落幾靚

自從聽到啲fd話個碼頭有名叫Instagram pier之後
就知收得皮

自由發展都要先有品格
一係就信仰，唔係咪變到好似左膠咁
冇品你就算有料都唔會有人尊重喇

都係唔多講，廢事又變打卡位

可惜果啲父母唔識咁諗
細細個俾佢自由發展，但又冇人可以stop佢做啲唔好既事，咁咪...唉屌
講來都嘥氣，是旦啦，做老屎忽算數

唔止新假期 cctvb又係好中意介紹啲民居附近嘅行山熱點 搞到個山日日都多人

封島搵人執垃圾好過
一係就限制船隻上岸嘅數量

我為人老豆
明嘅，我最近先領洗
都想小朋友自由發展
但都要佢建立一套思考能力
先至可以自由發揮嘅
所以，無論autocratic同埋 laissez faire，其實都係一線之間

香港就係咁on9，一有咩景點個個唔執輸係都要去

封咗一邊另外海濱長廊嗰邊有啲公園仔，好快班hihi應該轉移陣地

因禍得福

建議唔好睇咁多theory,或者係話睇完都要結合現實
細路細個真係要教，做錯野係要惡

其實西環係好多中資公司員工同埋支那學生住
唔出奇

依家要搞鳩人真係話咁易

你憎邊個都好， 只要你知道佢屋企係邊， 然後喺佢屋企附近影張天空之鏡， 再報料畀啲新假期, kol etc， 咁嗰條友起碼要畀打卡撚煩足五年， 佢屋企附近仲要畀人搞到烏煙瘴氣

真係諗起都爽

融會貫通
呢樣係大學professor 教我地嘅
一開波就話唔好睇死text book，要睇埋academic journal
後尾睇下睇下，寫literature review，先明白個用意
否則同班官僚有咩分別

以前讀U夜晚成日去行, 好舒服

估唔到依家搞到咁

同意，類似地方要去到南區又或者鯉魚門

秒殺

要搭小巴只要ustyle果d出下post就爆嫁啦，排隊等小巴

其實域多利道行落去都唔遠
btw，買左GND去影幾張先
廢事揚左同人迫

咁撚癲坐地下食野開心d?

殺狗、放火撚係真香港人？應該係夠極痴鳩線藍屍呀化？
唔好亂扣帽子好撚反感

屌你老母虐畜閪死全家

之前自己去過一次
見到周圍都係人，啲人係咁打卡又爬上啲貨櫃
再加埋有好多塗鴉
搞到我以為係停運左嘅碼頭，而d貨櫃係特登擺喺度做裝飾
之後了解先知原來仲係運作緊

好方便，坐10號,101, 104都去到

每樣生物20幾年後都係會長大

單單都痴撚線 咁撚多人渣封係好事

影過幾次西區
見而家內街d巷好多港女打卡
心諗打乜春，樓咁密d光都唔方靚
空氣又唔好，不過而家香港人衣著試正，眼光市井咁解

西區呢，我一直都feel到個生活氣息好重
同旁邊半山區有得揮，老早想影下
最近影過真係名不虛傳
樓又冇中環咁密，最少都可以玩下光影
btw，最正都係港大主樓同埋個薄扶林道上山位

陣間條友可能衝出話01 fake news唔計

fc 撚唔見哂
btw d 狗好撚慘

個啲page可唔可以執撚哂去

下，乜唔係家族成員掃墓係入唔到去架咩？

呢班垃圾去慣日本台灣，可能玩爛晒京都，都係呢班人傑作
佢地唔出現喺歷史古蹟（除左大館）就真係萬幸

屌你老母個貨櫃你架咩？

春秧街咪大撚把囉
好在半山附近某靚靚唐樓冇人理

仲有再落d，石澳橋

我記呢度附近膠劇播完之後門口好多港女打卡
以前係油藍色嘅，唔知係咪呢個位？

你老母好似比狗屌生左你個戇鳩仔

真係想知個iger係影相定係爬果個

香港人打少一日卡都猝死

都係蝗蟲基因 每個地方都要玩到爛為止

抵死啦

笑了

依家一樣又鬼死咁多港🐷同大陸妹打卡，仲要擺晒甫士

絕育果個變態心痛死

痴撚線

咁又兩班人嚟嘅

我一直都以為係停左

屌⋯⋯原來咁多pk

西環碼頭就好似女人街咁，靜靜地自律下唔撚得係要搞到亂78糟，係人地地頭唔識尊重人地既財產，冇手尾，玩寸個party邊個都冇面畀

咪個度放機 真心仆街 出面咁多航道 希望共府快啲立例管制航拍

IG KoL : 轉場去第二個場

Push

狗嗰度wtf
有冇上新聞

真係玩爛晒，到今時今日先封都好佩服佢地
唉

同之前嗰單打band一樣
硬係有啲戇鳩仔spin到政府到 總之班人就一定冇錯

從來都話，香港最高質既人種係菲律賓人
咁多年，冇搞事大，冇破壞，冇犯法

昂船洲要揸車，荃灣就墳場...

咩劇幾時播嘅？兩三年前已經有人行

點解香港咁多垃圾

睇日子，應該唔係喱單

政府整體喺加多近街臨時花園同堅尼地城焚化爐及屠場唔正面，海濱長廊拖延，有反彈好正常。

依家都已經有一班車友會去

咁講又講 香港咁多契弟 好難靠自律架喇
但因為有班契弟就封咗個景點亦好可惜
如果想維持返個秩序 是旦派個食Q就搞掂啦

疫情期間所有香港人困晒喺香港，就好似成班喪屍咁樣周圍要搵獵物，你話幾撚恐怖。

雖然可惜，不過始終係作業地方係唔可以俾外界人士隨便出入。
好地地低調入去咪好囉，唔單止港女入去打咭連強国人都入埋一份。
而家有個海濱長廊算係咁啦(部份地方由廢棄碼頭改建)，只係比較窄咗少少(副食品市場至西隧口)同西祥街至副食品市場一段因碼頭關係斷開咗啫。

有樣嘢我就唔撚明，首先講明我係好撚憎人哋破壞公物，但係諗返2019年嘅時候除咗裝修藍店紅店外（呢啲係合理因為有目標），仲會有一啲漫無目的嘅破壞，例如塗鴉鐘樓。
如果係2019年嘅時候我表示咁樣係唔啱啲人就會屌鳩我，問我係咪死物仲重要過人。
最大問題係呢間又唔係藍店又唔係紅店，又唔係代表共產黨你塗鴉做乜撚嘢？
但當時每一個人都會好支持。

其實你代入返西環碼頭咪就係一樣，唔通我又要支持佢哋嗰啲行為之後話係咪死物更加重要？

緊係藍 西DorSi同啲藍色智庫關係好密切

好慘 咩人咁撚賤格 係咪又係啲死mk 大麻友

冇得跑步....

封哂佢啦成班垃圾板仔 mk仔 見到都唔開胃

快啲封埋下白泥 離島

有咩問題？你on9架？你知唔知好危險架，一陣係個貨櫃頂跌落嚟咁呀，邊個負責？你唔要命唔緊要，唔好害左啲碼頭工人

利申：貨櫃船船員

你新香港人 操守

有錢人使撚守規矩？

真心膠

香港人怒屌保安未見過？
自己理虧仲可以搬哂保安全家出黎逐個屌

唔洗錢？

真係on9 我自己地方閘鳩咗你一了百了啦 仲叫我請多幾個保安 條友唔識用人地角度諗

一陣個保安比人閹埋咁點算

冇

海事處呢次做得啱

好煩D外國人養狗好似大撚曬咁 由得到處柯尿搞污糟私人地方之餘唔少仲水都懶jit

ching你有冇人係西環碼頭做又可以接受訪問
開始有記者都知呢件事

各位早晨
瞓完仲係熱門

師兄你唔洗衝出黎話俾人知你弱智喎

封啦, 如果有爬櫃BBQ放火既話, 唔整頓下遲早變吸毒樂園

我係到跑步跑左幾年
正式閘左都無法
全部人都只係車閘到 偷雞入去
近幾個月得返個小門口 最後終於正式謝絕閒雜人

如果係個人操守，就去punish啲individuals 啦，成個區封即係懲罰所有人，咁同政府啲斬腳趾避沙蟲政策冇乜分別⋯⋯

跟乜嘢風 住喺西環幾十年啦

無可能
香港人閪起上黎賤過地底泥
你搵保安一樣無用

玩爛左

LM跟進

比d mk仔累死，平時都係入去散個步影一兩張相就走

其實呢個本身唔係公園黎 係真正運作既碼頭：0）
正常係無閒人入 無可否認係好可惜但理解

另外我自己估就未必會咁簡單，似係準備改變土地用途⋯

好撚中意香港既香港人 哈哈

香港人質素下降中

早兩日上大帽山行吓，路過就有支飲左兩啖既珍珠奶茶放咗係路邊

可唔可以唔用黃人

收鳩皮啦你又扮極端
係美國佬嚟嫁

每年落咁多唔使洗牌係佢哋同化你

起碼堵截到99.9%
剩低0.1%大可以

冇ig就唔會搞到咁

航拍撚
個假黨鐵入口已經係航拍谷被洗版

香港人是要管的

擺明係啦
兒登仔又慘遭帶風向
一齊做踩港撚

你係住西環就肯定知西環唔係淨係得碼頭一個地方近海

從來唔去洗版地方, 有航拍機大把地方可以去啦, 做乜要同人迫

封得好，反正我都唔會去
班唔自律既香港人同支那人冇分別，有果時又唔識珍惜，自己搞破壞玩撚爛左個場又係到不滿
老實講去得依到打卡果班大部份都係港豬，政治野唔理，最緊要有卡打，咁不滿封咪上街抗爭囉，只可以話係抵撚死

唔好問點解照下鏡再block

問下舊一輩既人 90 人代個陣香港人係咩料先

轉去跑中山公園囉

玩爛係有原因

之前有諮詢過轉去休憩用途, 跟住好似不了了之,俾人屌話轉左用途一定會起圍欄叫政府乜都唔好搞

條友返撚埋大陸住..
日日喜茶酸菜魚
直頭紅

條友好似去左武漢 汕頭鳩fing

上環人
佢打通左中山之後段路 所以先可以輕鬆跑過去
最盡可以直接跑到去會展 已經有6k

呢期興一窩峰飛將軍澳大橋工程既橋面
我去飛都驚太多機 jam signal 炒機

咁但係街坊都唔可以因為 佢封咗所以轉場
可以去爭取㗎嘛
直接封都唔係一個好方法

好似而家可以拉埋去避風塘
過天橋

一次都無去過
最憎啲打卡撚地方 同打卡撚KOL
根本打卡風氣就唔應該存在
啲人為左自己虛榮心咩都會做

公道講全世界都有宜啲人
外國鬼佬一樣有

但香港人大陸人宜啲華人
特別要面 特別在意人地點睇自己
人口又多 變左特別多宜啲撚屌

隔離仲有仲海濱公園

D on9 仔成日爬上櫃/貨上面
隨時反落來就byebye

如果有人比啲層板同竹支插到 肯定又投訴啲貨唔應該堆咁高。。。

海濱長廊太短

唔會反落嚟嘅但係啲貨櫃爛咗啫

啲竹枝整傷過啲狗啦

係香港人自己玩爛
唯有過返隔離

爭取去中山公園度閘開長d時間

還我⚡
推

街坊做緊區議員都係

對面海嗰個葵涌貨櫃碼頭都幾好

自推10次

1

我真係好撚鍾意香港

2

香港人果然需要嚴刑律法去加以管治

其實有乜好影
影影影咗n年
以前就話有撻水漬 影下倒影

日落都唔洗喺嗰度睇啦....

on9 打卡撚

封一為溫水煮蛙，二為出入特殊物體或人物

我最少行山唔會留低垃圾

下一個比人規管就應該係隔離個公園
班板仔晚晚12點幾係咁跌板 啪啪聲 又成日撞到人

又食煙飲酒 唔執垃圾原袋m記就咁放係度 但個垃圾桶就係10步內

個公園改裝左d大卡板加左4個轆諗住比人玩下 d大人or細蚊仔就推到好似激鬥戰車咁勁大力 特別係入夜d仆街鬼仔印仔

台面有煙頭辣過既痕跡

講緊既係個公園開左唔夠半年

3

4

5

97後冇晒公民教育㗎啦

有啲街坊ig pm屌我父權
又話咩有人衰格，咁點解唔係罰衰格果個人

6

7

8

附近無乜黃店

9

有 美味聯盟楚撚記火鍋撚

要入到去皇后大道西先有
上山道嗰邊都有 成街黃店cafe

閪多士老是常出現

ig tag咗佢

西環有幾多地方近海又點
本身就係去開嗰度 已經成為習慣
依家係啲人搞事搞到要封碼頭 連累啲街坊即係我呀 呻下都唔俾呀？
無啦啦都要被你屌跟風 係呀你最型 眾人皆醉你獨醒

自制+尊重缺一不可

關注組/IG/Youtuber/KOL/9假期 唔講嘅話根本冇人會知

打卡逼爆人都算
但點解搞人地架船 運輸車 破壞他人財產
仲要虐待動物
真心cls

香港地真係無地方玩

一到假期 大部分人都會去行山 離島 舊區
我係上環人 星期六日都避開啲 “遊客” 唔同佢地下午迫cafe 去親都要一早 輕輕鬆鬆人少少先好

唔好講啦已經唔怕無人幫襯

20頁TLDR
政治上封港口唔係驚偷渡咩 (即佢已經預料拉35+會出現新一輪賺OT嘅活動)

我又無乜所謂 自己唔守規矩玩串個場一陣晚晚擺架狗車係度咪乜都唔駛玩
呢排已經 2 3晚係出面泊左狗車 唔知係捉抄牌定點
希望到時候班hku撚 板撚唔好係度左瀨右瀨

然後我ig有個街坊pm我同我講
自由

成班屌你老母偽文青死mk八婆港女扮撚哂野
影你老母咩

我真係好撚鐘意香港

偷渡都唔揀西環碼頭啦

推多10次
推到比豬睇

好彩華富僻
唔係又玩爛埋

屌
虐待動物正仆街

果d ig yt 係一個開始 一切從要出名開始

個瀑有好多街童圍爐
啲人唔敢影相

我又拍yt先

通常東涌最多
成日新聞都報 嗰啲大陸雞喺東涌落岸

本來都好地地 一上左小紅書
班大陸人又搞到亂哂

個瀑布年年都有人死

見唔到個啲呀
定點

一句唔睇就話偷渡

細個有聽過
但近年少

我日日都去西環碼頭
出post都係想訴苦啫
我哋西環街坊應該要同船主同議員傾
務求用最快嘅速度開返比街坊

我係船主就睬你都on9

垃圾一定返到去市區先揼

點解不推文

其實去到而家既程度仲有咩好傾, 一係叫政府改土地用途同起新碼頭囉

叫政府改土地用途都係要傾
傾到光復香港

遲早封啦，第時西環要連接明日大嶼
唔借d意封左佢點樣過多幾年後起野啊？

開爐野餐

係㗎 見過幾隻

要出街打卡唔好喺屋企門度出
要打卡就唔該喺個窗度出街

自己自律 人哋唔自律都死

你比錢？ 倒貼比你入自己地方

度度都保安就大家冇引架姐...
世界上有d野係番唔到轉頭。

所以我老豆越住越高 越住越窮
依然離唔開西環

中國人是要管的

嗰個臨時公園原本起酒店定豪宅

我咪好慘囉

之前政府講左不如改做休憩, d人驚政府掂乜死乜所以唔搞, 如果而家拉倒

原來係街坊
自從開咗黨鐵站就開始越來越多人
嘈到仆街

露營要考牌

咁都無計 好過直接封

做左30年街坊, 睇住西環電車路填海, 支持一刀切封左佢, 一係就同政府deal部分區域改做休憩用途

大家一齊起啦
菲律賓街童已經係一個事實大家一齊慢慢搵

正名休憩用途就要加欄
唔加欄跌死人港豬又投訴

法治崩壞，popo濫權
所以唔洗守法，因為守法=支持極權
on9 logic

有d on9狗主放狗放到跑左落海要人救

你要大海景咪去西九, 直接行落海都得, 又有大日落, 係人多D啫, 其實咪九龍站行10分鐘就到

你覺得d板仔mk仔 ig打卡撚會理咩

舊街坊一向都知碼頭俾人入去係隻眼開隻眼閉
所以最多都係入去行下坐下吹下水, 一直都好自律 (至少我係)
但近年多咗好多外來人, 入到去老奉咁, 又嘈又爬上人地啲野又搬走人地啲野咁, 玩串個party

其實西環尾屠房拆左又唔轉做海旁公園, 拉到去招商局碼頭都好呀, 以前都走入去影下相, 而家封左乜人都唔入得

隔離仲有個許勇露營30日救返來既加多近街臨時公園

慣左 推返

:( 以前喺西環讀書+喺西環生活過一排既半個街坊表示
喺西環碼頭有好多好美好既回憶
多數都係散步 / 靜靜地望下個海，同人吹下水
而家俾啲唔自律既人搞到烏煙瘴氣真係有少少心痛
支持封鳩咗佢

細個做過童軍，以前有呢類型嘅訓練，可以考章嘅

我作為一個區外人，見個牌有個sign
都提醒自己要自律
記得中學地理堂
有一課係教人去外地旅遊要尊重當地人傳統習俗
點知出去讀書，見D支那人同香港人根本做唔到

嗰班船主唔係

童軍次次露營走之前都要執垃圾, 要求係地上既垃圾少過來之前

遲早赤柱都係咁，馬坑班人實屌到班港豬

學到野，我做過幼童軍咋
冇再做上去

難，西環碼頭好重要，好多去澳門嘅貨都要去西碼上落貨

而家仲有啲咩青年獎勵計劃
仲多嘢學過童軍
又有國際認可

岩岩先知西環碼頭呢個位

大左覺得童軍好弱智
難怪有人笑話係童子軍

呢個位應該係澳門物流出入市區最方便
始終係珠江口入維港第一個經過嘅地方
btw, 澳門內港幾有60年代西區風味

自律
自由

呢個真呀
有垃圾就拎走
係啲仆街無同理心 玩爛個場

點分邊d係街坊邊d唔係，冇架啦

屌撚哂你地班「香港人老母」呀
乜鳩都要去打卡 搞到爛鳩哂
隨波逐流少陣洗死 ?

五年前去西環碼頭坐下 影下宣傳相 好安靜
大家都好尊重大家 好乾淨 唔會亂搞周圍D野
上星期經過 屌你老母趁墟咁成班
野餐有 滑板有 亂鳩咁爬有
Fine 封咪抵撚死囉 疫情咁撚得閒鐘意亂咁搞人地地方

屯門碼頭幻愛個燈塔位
以前無咩人好鐘意自己坐係燈塔到望下海
兩三個吹下水 無論我地定其他人都好有手尾
以家晚晚行過屌你唔講以為去撚左街市 嘈喧巴閉
地方又污糟哂 又多垃圾
仲有D堅稱自己係屯門人既人話真係第一次去

其他你身邊社區好多野都可以靠大家去發掘
發掘到亦唔洗擺上網懶天才咁款
靜靜地唔得既 ?

次次行山都見到個sign叫人帶走d垃圾
但個個都當耳邊風

我記得我2016去附近既泳棚果陣都已經好出名
唔只係近一 兩年既事
雖然我到而家都仲未去過
但都入黎推下

唉

做唔到自律學咩人講自由

兩樣野唔係對立架wor

係要執走埋上手留底既垃圾, 唔可以講咩上手既垃圾唔係我既垃圾呢d廢話

啱 但佢仲嘈緊我叫大家自律就係父權主義

西高山差唔多啦 又行得慢喎

西高山有兩邊路, 崖果邊一早封左, 另一邊有山徑其實唔難

摩西嶺有幾個位好近海睇日落都好正, 不過係邊我唔講啦, 已經好多人知係邊, 一講出來又淪陷

咁西高山易行好多，除非你西脊上
本身玉桂山d路好爛，班mk港女行到叫救命

西高山由旭龢道入好似易上D
呢個位我成日用嚟上扯旗山，好在D行山友較自律
同埋似係半山區街坊或者港大學生多
高質得多，唔似西環碼頭咁公廁feel

泳棚再入d仲有個新開發1年左右的打卡位，希望唔好俾咁多人知

以前公司係堅尼地城域多利道個面，好清靜好舒服...

香港人公德心同支那人有咩分別

而家有d打卡影相人走去水塘排洪渠影響

無雨還好, 一排洪就

山徑唔難呢個我同意但係嗰班港女同情侶行得慢我平時都會上山頂跑山keep fit佢哋成日兩個人一排咁樣行或者係無端端停喺度畀我撞低:o)

露營撚: 塔門死牛
打卡撚: 南山邨小販

今次到西環碼頭

下次到邊樣

自然流失
老實講，呢D人死我唔會可憐

😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂

已經去到南區
有個韆鞦嗰度

仆街啦 點算阿 無地方打卡阿 仲有邊到可以打卡 放上ig fb 俾人覺得我好outgoing ,可以呃like架

仲有樣，畢業季節好多偽文青著畢業袍喺郊區或者打卡位影相
心諗jm9，呢種風氣心諗真係香港獨有

根本就同一個基因, 只係香港人不願承認

我同小朋友行山都會俾後面嘅人讓條路走先喇
呢D狗男女好心有D自之知明喇
擋撚住晒，以為路係自己嘅咩
難怪山女呢D臭雞俾人屌到反皮

易行係易行
嗰班撚屌兩個兩個一齊行
條路本身窄㗎喇 我跑步要跑上泥路

西高山最易上係太平山過去, 龍虎山上去都易, 睇日落好正

西環碼頭公廁係因為d人改名做ig pier又近地鐵站搞到勁多人去

彩虹邨仲未封

考張安全卡咁難?

畢業影相全世界既人都會

為左打卡要考牌,不了

香港都係有一班冇品既人，唔止西環碼頭，就連郊野公園都一樣被摧殘

我喺英國成日同frd 影
唔會去到郊區或者人地民居囉
頂多咪大學附近地方或者市區主要地標
記得以前有弱智畢業撚喺南山影呢d野影到俾居民高處掟水彈

老實講西環又多強國人 又多痴線佬係真
唔講強國人先 半夜3更成日有人尻叫

西環碼頭偷渡
貪刺激呀?

西環係中資多，又有黨大
自然唔少強國人住

以前葉繼歡呢一帶上岸俾警察射到殘

講唔該借借都塞住晒 無反應
假日仲要排隊上

屌，好似支那長城咁，睇人多過行長城

講到尾都係自己玩爛晒

其實呢樣真係因為香港真係地方細

1)上山最右手邊條路上年有人加左繩上去
個條路而家俾d所謂去挑戰去玩既人踩到爛哂
2)落鴨脷排條路d人唔行碎石路踩草踩到闊哂
以前d墓牌同d骨灰盅(??)而家見哂光
3)鴨脷排成段山路好多一個個打卡/避人凹位
4)綑邊又有個阿叔不斷"維修"個d木板/繩 其實就一直係咁加野
d人睇完片就狗衝 越黎越多人綑邊走 睇下幾時出事
同埋班釣魚阿叔係咁破壞沿岸條路都無人理

真係多得鳩假期同youtuber/ig打卡撚
船家$40/位賺到fatfat

好在去鬼手個位難入, 如果唔係成隻鬼手俾d行山撚整爛都似

呢種風氣真係土地問題
不過，自殺崖都見到呢D撚樣先至奇

呢個循環會無限loop直到有一日頂唔順以所有人唔係做野唔俾入

前排有人行自殺崖跌死

仲有d大媽行大枕蓋睇花跌死

跑山時前面同方向有人，如果係呀叔c9行開山聽到後面腳步聲多數自動波讓路
如果係mk仔港女成日貼住佢屎忽咁濟都照阻住條路
要我出聲先讓

通常做得呢D都係老手
班00後好心死返去飲喜茶食海底撈喇
喺山上撒野，鬼唔望天收佢地

我上次同煮飯婆由飛鵝山一號上
去到平台想行過去叫佢影張，佢唔俾我過去
唯有死死氣上崖頂等天黑，好在有個山友隻狗狗陪我
仲俾我抱，勁得意

10幾年前同friend行過, 果陣連路都好多草睇唔清, 難行到hihi

之後就無行過

好幾次喺人多地方見到踩板嘅戇鳩仔
佢自己避根本避唔到人
一嘢就撞鳩落我度
可惜啲柒碌歪挑鬼命咁
自己撞人反而撞到自己仆街

奉勸大家見到啲室內踩板撚
千祈千祈唔好專登喺側邊撞鳩佢
唔係佢班撚樣仆完街你又走咗去
佢就冇仇報

一字排開行或者放緊狗個啲都係咁
叫到扮聽唔到

你遇到果啲純粹係mk on9
仲有一類係屋企有錢，想做乜就做乜既靚仔

所以見到所有去玉桂山打卡嘅人我都好憎好心就咪再行 之前仲成日聽到直升機聲見過消防員上去救人

疫情無地方去 的確帶旺左人流而且複雜
都預左好多無品嘅人 又唔識自律 又整爛人地啲野
行山都係咁
人流多左 無品嘅人自然都多左
虐狗個啲 就真係怪港共法律阻嚇力不足 掟狗落街都可以撤控
封碼頭都好正常 短期唯有係咁

個度係爬唔係行

依家係引賊入西 以後都會有 點樣消滅扎營撚 放火撚 斬狗撚 爬櫃撚 搬d食物出街煮撚.....才是皇道

成單都好似之前抗疫恐懼撚咁幫政權圍穩搞到安心碼上台

而家變相封港口/碼頭幫政權圍穩解說同開脫

兩樣嘢最後都一定要加句係香港人自己做成

醒D啦好冇

就係有識人係西環做先睇唔過眼出聲，不過有冇人肯接受訪問就唔知

利申：以前我做個隻船都成日泊係西環上落貨，個陣都冇咁多人係個度影相打咭

Double the pride
Double the fall
家陣有錢就唔會仆街咩
意外嘅嘢話明係意外

連埋老豆老母一齊屌最撚爽
以為出街就唔使睇住個仔？
放心 我連你地都教埋一份

西環去到華富沿海搵一大堆位, 差在你會唔會專登過去啫

行薄扶林道果邊又有西高山伯大尼薄扶林水塘

啱，成日話支那點點點，其實香港人都一擔擔。中西區仲要已經係最少新移民既一區，連賴係蝗做都賴唔到...

香港人（唔理係唔係黃皮膚，總知就係有永久身份證個班）先多仆街

唔撚使行山, 你識路既話出面就係巴士站

開個google map真係有咁難咩

唔止依單，睇共享單車既下場就知，香港真係完全係突顯出「中國人5000年優良基因」既一個地方來

講到成廿頁 點解無人post ig圖出黎bin屍

好似啲冚家產行山亂柒掉垃圾咁

唔學識尊重返個地方
同埋尊重返喺嗰個地方做緊嘢嘅人
幾多個所謂秘境
最後都只會玩爛哂
或者被人ban冇得再玩

道理就同你日日拖網成個海刮乾刮淨一樣

其實講來講去都係人口問題
公德心? 你睇下幾多人支持政府 你就知講黎都無撚用

支那人劣根性 先有行山行到座山周圍垃圾 迫到人山人海排隊上山 跟住又玩爛西環碼頭

我一直都相信欺山莫欺水呢個道理
但而家真係欺山太甚

先唔講放火打狗果d
淨係呢部野每日都九萬幾人爬上去
唔知佢係條街見到架mclaren會唔會企上去影相呢

未去過就封了
影下啲柱影下啲海咪算
走去亂爬/虐狗 cls

對面葵涌貨櫃碼頭仲好行啦

好想笑尻呢D臭雞
成日po呢類打卡相，但個like又唔見特別多
正宗attention seeker

陸續有黎啦
香港太多景點已經比人污染，玩爛左

廿幾年，差唔多㗎啦

二件yoga西

公民教育唔重要，國民教育先係重點

屌 去都冇去過

入去做yoga 個 d 係咪搞笑
又唔係乾淨，隔離公園已經有草地

推返先

所以仲話好撚中意香港，根本香港最多係仆街

已經2021年了，呢10幾廿年已經開始每況越下

同意

蟻多摟死象，個個都話自己係香港人㗎啦

成個香港都係啦，呢十幾廿年好似d地方越黎越污糟

邊度多人封邊度
大家預咗，因為大家唔自律

喂 打文樓主03架

支味十足

滑板撚仆街唔好喊

唔好講咁白
多人又仆街

A貨gucci屋村仔

成班路痴

ok 即做
記得幫推

樓主咁成熟，唔覺係03

要封某個地方，總會搵到好多理由

原本個哋方保持開放，都係區議員爭取返嚟。而家區議員都自身難保，呢啲無王管嘅公共空間都係會越來越少。

爬得仲高添

港豬：好撚中意中出香港

講真，個卸貨區又唔係公共空間，只係以前隻眼開隻眼閉，而家搞寸左party，海事收番都無得講

仲多起重機俾人影相

睇pin個ig睇下樓主幾弱智

用「烏煙瘴氣」嚟形容好準確，如果係咁，姜b仲會去嗰度跑步，街坊仲會去嗰度散步？

唔好人講乜就聽乜

我間唔中都會去，完全唔覺得有咩烏煙瘴氣

我唔係話佢地仆唔仆街既問題....佢地仆街同我冇關

我意思係呢班人恃住「自由」，父母又信「讓孩子自由發展」唔管，啲外人又會怕惹麻煩而唔管，就會造成呢班細路越來越覺得做乜都得，先出現爬上貨櫃，放火呢啲野

其實佢話要封完全唔意外
啲人真係當正入邊d嘢係冇人要
為打卡又爬又踩
有時唔係唔俾你哋去
但怪在某啲人玩得太串
好似之前魔鬼山定唔知邊度個炮台本身好好地幾十年都冇事，突然間俾人封住咗。有保安喺度添
原因都係有啲撚樣去破壞，為影相效果去點火

呢班人既宗旨咪係 「我真係好撚鍾意搞亂香港」連放鬆既位都搞到冇埋 怪得邊個

所以遇到破壞地方既仆街
一腳伸佢落海係最基本要做嘅事
呢個先係叫公民教育

同蝗蟲一樣

人多同埋烏煙瘴氣其實係相對
嗰度係中西區
你唔可以話要好似旺角咁嘅款先叫做多人同埋烏煙瘴氣
事實上係好多街坊角度的確嗰頭星期六日係多咗好多人
衣著打扮一睇就知係外區人

封假日，平日比返d夜晚散步啦

哇屌佢老母最後果點做乜撚
隻狗行過都要比人絕育

尤其有啲後生帶住小朋友、一家大細啲打扮同神態一睇就知區外人
其實本身去第二區玩無問題
只係好多遊客都無乜尊重區內生態既manner，造成滋擾
我地都會揸車去新界
但我地去新界都唔會亂掉垃圾、圍住人地樓下影相／嘈喧巴閉

唔係要好似大陸嗰啲工廠煙囪噴黑煙先叫污煙漳氣！

點解可以咁樣虐待動物睇字都心痛
人渣全家一齊落地獄

唔覺得地下多垃圾，有相會好啲
亦唔覺得嘈，嗰度冇屋更加冇可能圍住人地樓下影相

本區人都會一家大細去⋯

冇嘢嘅
父母唔管
搞到人地咪人地去幫你教仔囉
免費幫佢地教又點話

陪女去過一次
又滑板又單車又大喇叭聽歌
仲有啲亂企人貨櫃打卡既港女

封撚左就啱啦
次次見到啲港蝗玩爛哂啲野冇得再玩個樣就最心涼

多鳩謝班kol同垃圾media日講夜講

你只係講緊個碼頭冇屋
但堅尼地城海傍上面其實係有人住，可能你當左打卡景點忘記左

呢篇幾好

閪多士介紹支那咪算
搞屎棍

16-17附近返學去過幾次都已經好多人柱躉打卡位要排隊
後尾就無去過了

啱啦
班文青最撚鐘意破壞

叫佢地去老解碼頭打卡啦

見過有人連錢幾條沙巴躉仔

個邊好撚多大陸大學生去扮網紅KOL
當然我唸香港人都有份

行得慢之餘，而家好多又要行一段路又要影兩張相，之後再邊行邊執

老手同老人兩個概念嘅
十幾歲行晒九大石澗都可以係老手

差唔多啦我好鍾意中出香港

會識得控制自己㗎嘛

2017年嘅時候冇人推嗰陣時 同而家比較好大分別
可能你住旺角你覺得西環碼頭唔嘈
住得西環嘅話 依家一定會話未封之前嘅西環碼頭好撚柒嘈

好近啫中環有呀

貪近住支聯辦

祝佢哋仆街
但係仆街唔好喊安慰唔到你
最多盡番個有fa牌嘅責任

佢係堅尼地城都有段距離嘅

一站式送中

沙巴躉係外來物種，應該係功德膠放，釣走曬佢就岩。

功德無量打漁機.jpg

仲要著對咁嘅柒Feiyue

成隻癲雞咁，on9當有趣

不單止港蝗，陸蝗也有！有冇見到嗰對係個入口坐晒喺度一大堆講啲唔知咩話，食曬煙嗰班嘢

你講得冇錯，嗰陣味喺均益都聞到

可能佢住喺將軍澳堆填區，所以唔覺得多垃圾

我諗佢以為只係去西環碼頭，就無阻到/嘈到西區街坊
但好多野連帶關係黎

可能佢本身就係垃圾一部分

咪係，好多連鎖反應
呢類MK會唔會流入區內其他位置
例如卑路戶灣、泳棚甚至第一二三街一帶
尤其後者有個位係對住國金，近排多左人去打卡
但明明條路係車路，成日會有車出入

呢個垃圾世代，自我中心到一個極點

如果個地方係預左做景點，多人唔係一個問題。但係西環碼頭工作地方，又無欄杆，咁多人日頭去阻人搵食就有問題。

其實自己垃圾自己帶走係常識嚟
只不過香港人無呢啲常識
口口聲聲話自己好撚鍾意香港當香港係自己屋企
你會唔會係屋企亂咁抛垃圾

聽佢講依家成個維港都係沙巴躉
太粗生

唔L係呀

問題己經好一段時間 玩到爛

好似鶴咀咁囉
人地做研究你班仆街去打卡參觀咪算囉
又要多手整爛人地d研究，整死人地d海洋生物

同西洋菜南街行人專用區一樣, 本身好好地有得睇下啲高質表演
後嚟得返啲垃圾睇
最後搞到封埋
本身有管理嘅話其實可以keep住開放
不過總係鍾意做埋啲斬腳趾避沙蟲嘅方法
搞到自由又少咗

北角碼頭一籮籮倒落海

D仆街幾時落地獄？

管理要成本，要人
同埋亦無可能24小時都可以望住
仲未計有啲撚樣惡過狗，你同佢講規矩佢就打橫嚟，兇返你轉頭

咁原本個碼頭又唔係俾你休閒娛樂用
咪一了百了封鳩咗佢囉

自律精神同公德永遠都係自由嘅條件嚟㗎啦

絕大多數既街坊都同意封，因為完全over晒

香港人根本同大陸狗一樣
只係以前可以賴落大陸狗度
睇下塔門, 周地垃圾

欣澳爛左啦,星期六日多人過旺角,下一個到佢
我就多數閒日先去想搵個地方靜,變左去逼為乜

啲仆街page講一個封一個
有朋友係行山發燒友都屌曬鬼話多左好多露肉港女同呀嬸打卡冇裝備就去高難度地方水都唔帶多支,垃圾又多左

屌你老母邊個負評？出黎隻揪

當然有啲咁嘅香港人啦，但係唔該你諗吓呢20年落咗啲咩人落嚟佢哋都話自己係香港人，呢啲人又會繁殖佢哋嗰啲物種。而家根本上成街望落去四五成都係嗰啲人。唔係攞咗張身分證就真係當自己香港人呀

mk冇準備行山呢幾年都成日聽到
呢排天氣涼啲可能冇咁大件事
以前真係成日要call飛曱甴嚟送班契弟去醫院

其實成日話香港人xxx無乜意思
唔通西環街坊唔係香港人
跟本係有d人過客心態

舊年年頭其實已經係咁，伴娘伴郎齊齊玩黃昏日落氹氹轉菊花園。

老實講自己有冇做呢啲仆街野心照啦
不過再講話咩
「冇大陸遊客落嚟香港都係咁，香港人唔好賴啦」
就真係冇意思
大擺新移民，冇遊客唔代表啲咩
最驚係啲仆街新移民既惡習影響返我哋自己轉頭
劣幣驅逐良幣
大家自己注意下啦

上年喺大陸拎單程證落嚟都可以叫自己做香港人
咪分化啦
可唔可以唔好下下一嚟就屌，試吓勸改/fc先
就算做錯，自己人既話就勸下先唔好直接屌

影相打卡其實都無咩問題
個到個日落的確係好靚
好多龍友特登黎影相
亦都會有人黎影畢業相結婚相
玩完影完執返乾淨無人理你
係有d 人玩過龍又煙又酒又玩火
搞著個到d 租客

第三街對住國金

已pin

抵死，香港人自己搞爛個場

嘩 唔講都唔知原來咁痴線
封得好
香港就係太多新移民又唔撚識教
夠竟邊到學返黎自己垃圾可以唔帶走
行山又係咁 市區又係咁

左膠又話嗰啲其實都係香港人！唔可以歧視佢哋，接受佢哋包容佢哋啲討厭嘅行為

我自己去行山執撚到兩大袋垃圾落山仲俾人反問做咩咁on9，點解唔掉落山，係個一刻我就知香港真係好多仆街，有時真係冇得瀨

一睇就知巴打唔熟香港地圖

真係好撚多仆街
唔好話叫班仆街執,叫佢唔亂掟垃圾都難
巴打有心

連維港咁差水質都可以開枝散葉？

沙巴好粗養，咩都食，破壞成個生態平衡

早兩日影，倒100條可能有10條生存到，成日倒條數都好可觀

企喺嗰度十分鐘最少都有三十個講普通話

成班作孽既智將

好樣衰，漁網露趾勁老土。

而家啲人好撚癲架
而家有啲細嘅gas爐賣好似磯丸水產果啲咁
揸兩架車是但搵個地方打開個車尾就開曬檯檯櫈櫈開兩個爐就燒架啦
不過最緊要要執返垃圾

遲早可能封埋海山樓,彩虹呢D打卡熱點

香港人係要管, 冇計

有班影海山樓既人一樣癲
起個咁細地方玩航拍
同埋人地間屋比你影晒啦
完全無尊重過住戶

驟眼睇以為係161啲沙龍相。

所以真係好失望
香港缺乏品德教育
有啲老豆老母又唔教，甚至做壞榜樣
搞衰晒啲嘢

一味嘴邊掛住自由兩隻字，但就冇意識去自律
最後個撚個都好似支那啲小霸王咁

個架工程車條履帶咁污糟都坐落去，真係服左佢

其實我都認同好多本地人好無家教
但另一方面以前抱住周街便溺果啲蝗bb
其實都大得7788
果啲學校圈子同化左點都會有

就好似
我長期星期六日一放假 就屌你老婆女友
突然有一日無得屌 就係你錯 我有屌你老婆女友的自由

呢啲蝗好多已經讀緊大學，成為新一代嘅腥香港人

唔好再屈依家香港人咩溝左大陸基因, 香港人大部份都癲癲地 同香港人講公德心,咪玩啦

打卡依個行為根本on9, 無人想知你去邊阿 屌你老母, 去到海邊影張死人相,影成日,之後再睇下人地有無人去like你張相

垃圾

我真係唔明有夠咁特別 有無咩攝影冠軍可以講下

其實有去過旅行既人都知香港人去到外國做遊客好討人厭，
乜鳩都要爭，執輸行頭慘過敗家，
人地餐廳免費俾水或茶啡你就老奉全部立走曬，
人地整啲休憩地方俾你坐下休息下你就上得床牽被襟食埋外賣又唔掉垃圾，
講野大聲同大陸人有得比，尤其班銀髮同啲十幾歲後生MK樣果班，
乜柒都投訴，總之要lam 盡人地着數，
預約完唔出現既話通知都無句，
自我中心咩都話“我想”，“我要”，”我以爲“

唉，自己有時去到外國見到啲人用港式英文R人地酒店餐廳着數真係想搵窿捐，包括自己呀媽

ig年中見唔少呢類打卡臭雞
通常佢地follow我都唔會點理
不過佢地就算賣肉,個 like rate都係比較低

蝗仔都讀到書,唔撚係掛
見呢D多數都喺band 3學校居多
可能男拔喇沙(或者港島St Paul's)d人好D嘅
不過我印象中前兩者識親D人好串,唔知點解

啊係, 不過我水街都望到
btw 樓主我 ig tag左你, 入面有幾張西區相, 就當見面禮

好唔開心成日去個度可唔可以開番呀屌

有冇俾東張西望祝福過先
有就rip

自己懶得google唔好拎出黎被人笑啦
笑足你一世啊

Block得了

記著笑我一世呀 source未齊喎

同意

其實香港人唔係想像中咁高質素，就算大家黃都係咁話

條街有45成望落去都係支那種係不爭事實

基本上新公屋區都係呢D人
好在我住嘅區係舊區，反而老人家多D
冇咩呢類MK出入
無他，呢類廢柴住唔起呢邊

露營又係咁

所以點解每次班台撚提到香港旅客 多多少少都會好反感 即使唔係大部份 但確有部份香港人無論諗野定做野都係自我中心 自己做錯仲要覺得人地唔啱
搞到唔少台灣人 甚至日本人覺得香港人同支那人一鳩樣 唔太歡迎我地

好撚心我地香港人就學下你地口中「鄉下」既日本

學下人地做乜野行為前都諗過會唔會打擾人先做

雖然班仆街無公德心係抵屌

但可唔可以唔好將西環碼頭講到淨西環街坊先去得？
講到有特權咁
咩朝早做野夜晚係比街坊行
幾時係西環街坊專用？